# 设置结算规则和费用
费用分为几类：
* 普通费用
    * 系统服务费（所有涉及系统功能的收费，包括但不限于白名单，审核，直接支付，照片查询，不含成绩发布）
    * 人工服务费（所有主要人工投入的收费，具体包括报名搭建、成绩发布）
    * 推广服务费（所有涉及爱燃烧流量资源的收费，具体包括微信、微博、PC、app、内容制作）
* 其他费用
    * 越野在现场
    * 泰博
    * 官网搭建
* 短信费用

# 合同和协议
本活动的合同、协议扫描件归档。
![](media/15325050918720.jpg)

点击【上传合同】，根据提示上传合同附件、合同编号、合同截止日期后，点击【上传】可以上传一份合同。
![](media/15325051968597.jpg)

无效的合同可以点击【删除】，删除后进入回收站，有需要可以【恢复】。

# 合同规定费用

合同中规定的费用，需要将结构化信息录入到系统中。包含：
* 报名手续费费率
* 退款手续费费率
* 其他服务费用
![](media/15325051104370.jpg)
![](media/15325052092303.jpg)

# 附加费用
如发生合同内容约定之外的费用，可以录入到【附加费用】中，主要有：
* 短信费用
* 邮件通知费用
* 资源推广费用
* ……

点击【添加费用】，可以录入【附加费用】。
![](media/15325051336338.jpg)

其中，【短信费用】需要录入向组委会收取的费用，以及实际发送的短信数量。系统会根据发送的短信数量计算成本。
![](media/15325052148680.jpg)

【普通费用】则只需要填写款项名称、向组委会收取的费用。
![](media/15325052193059.jpg)
